---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Кто может стать мусульманином?
date: 2024-10-07
description: Мусульманином может стать любой человек, независимо от его прежней религии,
  возраста, национальности или этнического происхождения.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/4246
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/373188
  title: islamqa.info
translator_id: 594830
---

Мусульманином может стать любой человек, независимо от его прежней религии, возраста, национальности или этнического происхождения. Чтобы стать мусульманином, достаточно произнести следующие слова: "Аш хаду алла илаха илля Аллах, ва аш хаду анна Мухаммадан расулАллах". Это свидетельство веры означает: "Я свидетельствую, что нет бога, достойного поклонения, кроме Аллаха, и что Мухаммад - Его посланник". Вы должны сказать это и поверить в это.

Как только вы произнесете это предложение, вы автоматически станете мусульманином. Вам не нужно спрашивать о времени или часе, ночью или днем, чтобы обратиться к своему Господу и начать новую жизнь. Любое время - время для этого.

Вам не нужно чье-либо разрешение, или священник, чтобы крестить вас, или посредник, чтобы посредничать за вас, или кто-либо, чтобы направить вас к Нему, ибо Он, да будет Он прославлен, Сам направляет вас. Так обратитесь же к Нему, ибо Он близок; Он ближе к вам, чем вы думаете или можете себе представить:

{{ $page->verse('2:186') }}

Аллах, да будет Он возвышен, говорит:

{{ $page->verse('6:125..') }}
